\begin{large}
\begin{center}
\textbf{REGULAMENTO DE ATIVIDADES COMPLEMENTARES DOS CURSOS DE GRADUAÇÃO DA FACULDADE UNB GAMA}
\end{center}
\end{large}
\label{Anexo:RegAtividadesComplementares}
\setcounter{ccapitulo}{0}
\setcounter{artigo}{0}

\capitulo{Das Atividades Complementares}

\artigo{As Atividades Complementares, previstas no Projeto Político Pedagógico de Cursos de Graduação da Faculdade Gama (FGA) da Universidade de Brasília (UnB), correspondem a um máximo de 8 (oito) créditos, que poderão ser integralizados pelo discente durante o curso de graduação, observado o disposto no presente Regulamento.}

\artigo{A escolha das Atividades Complementares é de responsabilidade do discente, mediante o cumprimento dos requisitos mínimos bem como da sistemática constante do presente Regulamento, cuja finalidade é o enriquecimento do currículo e a multidisciplinaridade da formação do mesmo, com ampliação dos conhecimentos em atividades extracurriculares em conformidade com o § 2º do Art. 5º das Diretrizes Curriculares Nacionais do Curso de Graduação em Engenharia.}

\artigo{Para efeito de integralização do currículo, são consideradas Atividades Complementares:}

    Grupo I – \textbf{Iniciação científica ou Tecnológica}: com ou sem apoio financeiro institucional, com participação no congresso de iniciação científica. Apresentação e publicação de trabalhos/artigos técnicos e científicos (exceto os já incluídos na Iniciação científica).

    Grupo II – \textbf{Participação em Eventos}: conferências, ciclo de palestras, oficinas, encontros de caráter científico, cursos de especialização e audiências de defesas de monografias, dissertações e teses no âmbito do Curso, sendo que, a critério da Coordenação de Curso de graduação, poderão ser consideradas atividades realizadas em outras unidades da própria UnB ou em outras instituições de ensino, no Brasil ou no exterior.

    Grupo III – \textbf{Participação em Projetos de extensão}: participação em atividades de Núcleos Temáticos vinculados à Universidade de Brasília, projetos de extensão cadastrados no Decanato de Extensão – DEX, grupos de estudo sob a supervisão de docente da Universidade de Brasília, bem como atividades no âmbito da Faculdade UnB Gama não vinculadas a Estágio Supervisionado Obrigatório e o Trabalho de Conclusão de Curso 1 e 2.

    Grupo IV – \textbf{Estágio não obrigatório}: limitado até 50\% do curso. Estágio de atividades profissionais relacionadas à Curso de graduação (Ver regulamento de Estágio).

Grupo V – \textbf{Participação em empresas juniores}, na condição de diretor, coordenador de projetos ou executor de projetos.

Parágrafo único. Com vistas à necessária diversificação de experiências, o discente não poderá, na execução das atividades complementares, concentrar as atividades somente em determinada(s) modalidade(s) prevista(s) neste artigo, devendo obedecer aos requisitos mínimos e limites dispostos no presente Regulamento.

\capitulo{Dos Critérios e do Sistema de Pontuação das Atividades Complementares}

\artigo{O aproveitamento das Atividades Complementares para efeito da integralização do currículo obedecerá a um sistema de pontuação, pelo qual 60 (sessenta) pontos correspondem a um crédito, respeitados os limites estabelecidos neste Regulamento.}

\artigo{As modalidades previstas no art. 3º do presente Regulamento serão agrupadas segundo as especificidades das atividades, suas respectivas limitações de pontuação, bem como seus requisitos conforme estabelecido no Quadro de Atividades Complementares (Anexo 1).}

\artigo{Os pedidos de aproveitamento das atividades complementares deverão ser solicitados na secretaria de Graduação no final de cada semestre, ou no início do último semestre, antecedentes a formatura.}

\capitulo{Da Avaliação de Atividades Complementares}

\artigo{Ao Núcleo Docente Estruturante de cada Curso da FGA compete:}

\inciso{Zelar pelo cumprimento do presente regulamento e propor alterações e atualizações à medida que se fizerem necessárias.}

\inciso{Avaliar e emitir parecer sobre os pedidos de aproveitamento de Atividades Complementares, cujo resultado deverá estar disponível nos seguintes prazos e condições:}

\alinea{Para os formandos, até o final do prazo para entrega das menções finais constante do calendário do semestre letivo correspondente.}
\alinea{Para os demais, em até 30 (trinta) dias a contar do primeiro dia do semestre letivo seguinte.}
\alinea{Excepcionalmente, a qualquer tempo, a critério do Coordenador de Graduação de Curso.}
\inciso{Fixar e divulgar, semestralmente, as datas para a apresentação dos pedidos de aproveitamento de Atividades Complementares.}

\artigo{Compete ao coordenador do Curso:}

\inciso{Apreciar os recursos apresentados pelos alunos em relação ao indeferimento/não reconhecimento de Atividades Complementares.}
\inciso{Resolver os casos não previstos no presente Regulamento.}

\capitulo{Do Procedimento de Avaliação e Reconhecimento das Atividades Complementares}

\artigo{Os pedidos de aproveitamento de Atividades Complementares serão realizados no decorrer de cada semestre letivo, em prazo não inferior a quinze dias.}

Parágrafo único. Os discentes deverão apresentar seus respectivos pedidos de aproveitamento mediante o preenchimento do Formulário de Solicitação de Inclusão De Atividades Complementares devidamente acompanhado dos respectivos documentos comprobatórios, segundo o estabelecido pelo presente Regulamento.

\artigo{Os pedidos de aproveitamento dos discentes deverão ser entregues à secretaria de Graduação que, por sua vez, deverá abrir um processo no SEI. O coordenador ou o Núcleo Docente Estruturante irá analisar e deliberar sobre o número de pontos a serem atribuídos aos interessados, segundo os critérios adotados por este Regulamento. O pedido será homologado pelo colegiado de cursos da FGA.}

\leipar{O Núcleo Docente Estruturante deverá dar prioridade à análise dos recursos apresentados pelos formandos.}

\capitulo{Das Disposições Finais e Transitórias}

\artigo{As atividades Complementares serão integralizadas no histórico escolar com o número de créditos deferidos pelo Núcleo Docente Estruturante.}
\artigo{Todos os discentes que ingressarem no curso de Graduação da UnB FGA, inclusive mediante transferência de instituição de ensino, estarão sujeitos ao disposto no presente Regulamento.}

%\begin{leiassinatura}
%\presidente{DIRETOR DA FACULDADE UNB GAMA}
%\end{leiassinatura}

\includepdf[pages=-,fitpaper=true]{comuns/solicitacao_creditos.pdf}
\includepdf[pages=-,fitpaper=true]{comuns/regulamento_creditos.pdf}
